%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\bil{
\cvsection{Industry Experience}
}{
\cvsection{Experiencia Laboral}
}

\cvsubsection{Destacada}

\begin{jobitems}
  
  \joblongitemdesc
    {\bil{PhD in Computer Science}{Doctorado en Ciencias de la Computación}} % Degree
    {Laboratorio de Inteligencia Artifical Aplicada (LIAA), Universidada de
  Buenos Aires} % Institution
    {\bil{April}{Abril} 2016}{\bil{May}{Mayo} 2022 (\bil{Expected}{Esperado})} % Date(s)
    {Doctorado en modelado de percepción musical. Experiencia en modelado
    matemático, modelos de aprendizaje automático, recolección, tratamiento y
    visualización de datos, validación de modelos, presentación de resultados,
    estadística, comunicación de analisis realizados.}
  
  \jobitemdesc
    {\bil{Technical Consultant}{Consultor Técnico}}
    {\bil{MateMarote Project (Online Educational Games)}
    {Proyecto MateMarote (Juegos educativos online)}}
    {\bil{June}{Junio} 2017}
    {\bil{present}{actualidad}}
    {Capacitación y gerencia técnica, definiciones de proyectos, desiciones de
    arquitecturas de software.}

  \jobitemdesc
    {Data Scientist}{Avenida.com}
    {\bil{January}{Enero} 2016}{\bil{March}{Marzo} 2016}
    {\bil{Improvement of search engine configuration, implementation of
    \emph{search-as-you-type} features and assistance in team management.}
    {Mejoras en la configuración del motor de búsqueda, implementación de
    sistema \emph{search-as-you-type} y asistencia en la administración del equipo
  de trabajo.}
    }


\end{jobitems}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------

\cvsubsection{Desarrollo de Software}

\begin{jobitems}

  \jobitemdesc
  {\bil{Software Engineer}{Ingeniero de Software}}
  {\bil{MateMarote Project (Online Educational Games)}
  {Proyecto MateMarote (Juegos educativos online)}}
 {\bil{April}{Abril} 2015}{\bil{December}{Diciembre} 2015}
  {\bil{Development of java backend infrastructure and javascript videogames for a
  neuroscientifically based educational software.}{
  Desarrollo de infraestructura y videojuegos educativos infantiles
  para plataforma online que recopila datos para investigación en neurociencia.
}}

\jobitemdesc
  {\bil{Software Engineer Intern}{Pasantía en Desarrollo de Software}}
  {Google.com}
  {\bil{January}{Enero} 2014}{\bil{April}{Abril} 2014}
  {\bil{Development and extensions of testing frameworks for
  performance, end-to-end and regression tests.}{
  Desarrollo y extensión de frameworks de testing para tests de performance, tests funcionales y tests de regresión.
  }}

\jobitemdesc
  {\bil{Java Programmer}{Programador Java}}
  {Despegar.com}
  {\bil{August}{Agosto} 2012}{\bil{December}{Diciembre} 2013}
  {\bil{Development of components integrating a larger application system. Development
  of web applications and utility frameworks.}{
  Desarrollo de componentes para integrar en un sistema de software de mayor
  escala. Desarrollo de aplicaciones web y frameworks utilitarios.
}}

\jobitemdesc
  {\bil{Java Programmer (J2ME / Blackberry)}{Programador Java (J2ME /  Blackberry)}}
  {SenseByte}
  {\bil{January}{Enero} 2009}{\bil{January}{Enero} 2010}
  {Desarrollador de aplicaciones stand-alone y cliente-servidor. Desarrollo de 
  interfaces con hardware no estandar utilizado por las aplicaciones desarrolladas. }

\end{jobitems}

\cvsubsection{Docencia}

\begin{jobitems}

%---------------------------------------------------------
  \jobitem
    {\bil{Teaching Fellow}{Jefe de Trabajos Prácticos}} % Course
    {Departamento de Computación - Facultad de
    Ciencias Exactas y Naturales}% Course
    {\bil{University of Buenos Aires}{Universidad de Buenos Aires}} % Location
    {\bil{April}{Abril} 2016}{\bil{present}{actualidad}} % Date(s)

%---------------------------------------------------------
  \jobitem
    {\bil{Teaching Assistant}{Docente Auxiliar}} % Course
    {Departamento de Computación - Facultad de
    Ciencias Exactas y Naturales}% Course
    {\bil{University of Buenos Aires}{Universidad de Buenos Aires}} % Location
    {\bil{March}{Marzo} 2011}{\bil{July}{Julio} 2012} % Date(s)

\end{jobitems}


