\documentclass[a4paper]{letter}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\signature{Martin Miguel}

\begin{document}
\begin{letter}{}

  \opening{Consultora PxQ:}

  Hola, mi nombre es Martin Miguel. Soy Licenciado en Ciencias de la
  Computación y pronto Doctor en Ciencas de la Computacón por la UBA. Me pongo
  en contacto con ustedes como parte de mi búsqueda laboral a continuación de
  la finalización del doctorado. En particular, estoy interesado en participar
  de actividades más aplicadas a problemáticas del mundo real así como
  interiorizarme en temas de economía. Esto me lleva a escribirles para ver si
  mis habilidades son de utilidad en la consultora.

  Además del CV adjunto a continuación, quisiera resaltar las partes de mi
  experiencia previa que considero puede resultar de interés. 
  En mi doctorado desarrollé modelos matemáticos de cognición humana en música.
  Más allá de la temática lejana a la economía, en esta experiencia ejercité el
  entendimiento de un problema, la presentación de una aproximación matemática
  a la misma y la validación de esta a partir de datos. En particular, trabajé
  con datos ruidosos y del mundo real ya que el modelo fue validado con
  información recolectada de personas reales. Como parte del doctorado también
  aprendí sobre el uso de modelos de aprendizaje automático y redes neuronales.
  Finalmente, debí entrenarme en la correcta visualización de información,
  presentación de resultados, uso de tests estadísticos y comunicación de la
  problática de interés y su abordaje.
  
  Por otra parte, he querido entender otros problemas de la realidad lo que me
  llevó a familiarizarme con distintas bases de datos públicos, como ser el
  índice de precios al consumidor, la encuesta permanente de hogares, el
  presupuesto nacional, bases de datos de la OECD, datos de COVID. En ese mismo
  interés realicé un curso introductorio de economía en el Instituto de Trabajo
  y Economía Germán Abdala.
  Finalmente, cuento con experiencia en el desarrollo de
  software de distintas variedades (aplicaciones para celulares, páginas web
  pequeñas, video-juegos, plataformas web, infraestructura de soporte).

  % Formación en economía?

  En caso de considerar que mis capacidades pueden ser de utilidad para la
  consultora, estoy a disposición para charlar y conocer más en detalle el
  trabajo que realizan a fin de entender también de mi parte si es posible
  contribuir desde este lugar.

  \closing{Sinceramente,}

\end{letter}
\end{document}
